人不能忘本！日本自民黨議員：容我稱之為「武漢肺炎」(最正確係：中國武漢肺炎)

武漢肺炎疫情持續延燒，針對疾病名稱，中國官方深怕沒有達到「去中國化」、「去武漢化」的效果，日前曾對此透過官媒批台灣政府大搞地域標籤，然而，在疫情日漸向世界各國延燒後，日本自民黨參議員山田宏在今(3)日參議院預算委員會當中表示，新型冠狀病毒會讓人忘記這病的起源在哪，因此容許他稱之為武漢肺炎。

武漢肺炎疫情爆發後，國際媒體一開始以「Wuhan pneumonia」、「Wuhan coronavirus」等用語稱之，使得中國官方在一月底及二月初不斷針對疾病名稱喊話，包含《環球時報》、《新華社》在內等多家中國官媒更於2月中旬接力狂批台灣，為武漢肺炎名稱出來「洗地」，文中大批台灣無視相關國際組織準則，對疫情大貼地域標籤。並強調「2019-nCoV」是疫情爆發之初，世衛組織給引發新冠肺炎病毒的暫時稱呼。現在世衛組織對新冠肺炎疾病的國際正式名稱則是「COVID-19」。前者是病毒名，後者是疾病名。

半個月後過去，在今日的日本參議院預算委員會當中，日本自民黨參議員山田宏表示，「新型冠狀病毒發源自中國武漢，容許我稱其為武漢肺炎」，他直言，新型冠狀病毒會讓人忘記這病的起源在哪，同時，山田宏指出，中國的新聞內容中不斷將疫情在世界蔓延因素，歸咎於日本與韓國應對情況差，他認為這樣的論調讓人不得不正視。

推

Push

中國武漢肺炎 ！

一齊去twitter like + retweet